無綫同三大唱片公司破冰 譚詠麟：做番好樂壇！

無綫大變天，綜藝科掌舵人余詠珊調離綜藝科，星夢娛樂行政總裁何哲圖本月亦離任，曾志偉升呢高層後，正式接手綜藝及星夢等工作。據知，志偉將與回巢的何麗全，與三大唱片公司在周三出席記者會，正式破冰！另外，有傳重召音樂人鄧智偉回巢，重掌音樂總監職位。

據知當日除有三大唱片公司高層及旗下歌手現身，其他有份參與「音樂永續2020計劃」的各唱片公司及歌手亦受邀，即記者會是近乎全港的唱片業界人士。不過因星夢沒有參與「音樂永續2020計劃」，所以菊梓喬、周柏豪、連詩雅等不會到場。

有消息指，無綫和三大唱片公司的歌曲版權收費問題早年已解決，只是因雙方就合作上的細則問題而保持「有限度」的合作，不過近幾年華納和Sony Music歌手亦有亮相無綫節目，只是「出鏡率」不高，其中屬華納歌手的衛蘭就參與過慈善騷，唯獨是環球歌手多年來一直「企硬」，不會參與無綫節目。

而環球和無綫已落實多個合作計劃，其中包括旗下歌手的歌曲可以再在無綫各平台播放，並已解決了之前種種問題，如不再限制歌手不能亮相其他電視台等。又據知恢復「邦交」並非純屬歌曲版權收費問題，而是雙方可互惠互利，且已着手合作搞音樂特輯，至於重量級歌手是誰會稍後公布。

環球最具代表性歌手的譚詠麟表示︰「以前香港樂壇係華人音樂發聲嘅地方，當然希望可以做番好個樂壇，同各大唱片公司搞番好啲關係。」並自爆近日有跟志偉結伴跑步︰「有同我傾吓，咁我都有提議佢係咪可以做番個好似以前EYT（《歡樂今宵》）咁嘅節目，有娛樂、音樂、資訊，係屬於香港人嘅節目，知道佢好積極、好勤力，又有周圍收集意見。」

環球香港董事總經理黃劍濤日前亦明言和無綫有合作機會，跟志偉是多年好友，所以問題不大，亦希望無綫會開放大門。而華納唱片公關表示：「冇特別嘢回應，詳情問番無綫。」而Sony Music公關表示：「等梗進一步消息。」

2009年時，環球、華納、SONY和EMI組成的香港音像聯盟（HKRIA），因歌曲版權收費問題，四大唱片與無綫關係破裂。2011年時，環球唱片收購EMI，HKRIA變成環球、華納和SONY三間公司。